美國國家實驗室研究指出 武漢肺炎病毒 R0 高達 6.6

天花級數

另一方面 流感 R0 只有 2-3

講經咩

天花好似10幾

屌呀 6.6

3.5–6

再高啲都唔出奇
你諗下跟中國官方個數據都3.8

6.6 +呢個死亡率都幾不得了喎.

睇返意西啲數係差唔多, 反觀大陸篤數篤到

天花7
麻疹先係18

無症狀都播倒毒又唔戴口罩，係咁高喇

記錯咗

香港人繼續鬆懈

「唔怕」

its just a flu, u asian morons

小兒麻痺靠屎傳波
幾十年前都可以係支國爆得咁勁
食開屎？

周街屙咪爆

即係全球人類除左住深山，9成都會中。

好大機會連皮膚都入得

多數細路/窮國中

佢係用武漢個假數去推斷個R0，實際上應該再高ｄ

癡撚線天花lv 以前古代啲人係驚到set個天花之神去拜佢唔好搞佢地

推

幾時傳返大陸？？

6.6
黑死病好似都係得4定5

咁咪仲慘過打仗

新冠肺炎時間表 - 從病毒起源至武漢封城

2015，美國實驗室成功將中國蝙蝠身上，類似SARS 但不具傳染人類能力的病毒改造，變成能傳染人類呼吸道的病毒，並發表在知名國際學術期刊《自然》。

2019年8月，美國在Fort Detrick的軍事生化武器研究實驗室因恐防病毒洩漏而突然關閉.

2019年8月至9月初， 在美國各地發生400多宗不明肺炎， 美國疾控中心指肺炎或與吸食電子煙有關，但其他國家并沒有相似個案。

2019年9月, 美國流感大爆發。

2019年10月中，世界軍人運動會在中國武漢舉行，美國派出172人參賽，總成績0金3銀5銅, 排行第35。

2019年12月12日，武漢發現不明肺炎，一名69歲武漢華南海鮮市場男性商戶向醫院求診, 抗生素治療無效，肺炎原因不明。

2019年12月26日，武漢呼吸與重症醫學科醫生張繼先首次發現並上報此不明肺炎，並懷疑該病屬傳染病。

2019年12月30日，李文亮、劉文、謝琳卡等醫生在内部微信群中披露了此次疫情相關的消息 – “華南水果海鮮市場確診7例SARS。”

2020年1月1日，武漢市江漢區市場監督管理局和衛生健康局聯合發出公告，决定對華南海鮮批發市場實行休市。

1月5日，復旦大學在武漢檢測出一種新型SARS樣冠狀病毒，獲得病毒全基因組序列。

2020年1月10號, 中國向WHO提交新型肺炎病毒全基因組序列, 並未發現人傳人證據，正追查傳染途徑。

2020年1月20日，中國工程院院士鍾南山首次公開肯定存在人傳人，已有醫務人員感染，並呼籲民眾戴口罩及避免前往武漢。

2020年1月23日，武漢市疫情防控指揮部發佈公告宣佈封城，自當日上午10時起全市公共交通停運。
3
3

即係點

五毛？

O(6.6^n)
讀電腦就知Big O notation

r0 係？

不服來辯

繼續吹

上面隻5毛發佈假消息，管理員呢

邊忽假？ 有晒links

好似係 :
一個細菌 / 病毒既傳播力評分
個數字條指 當一個人受到感染 可以傳播到比幾多個人

數字係指*

1.4-3.8

中國有條友話美國播毒俾中共拉撚左告佢造謠，你要辯就自己走上去同中共辯，咪撚搞我地

White overlords are more superior. Whites need no masks

傳染性點睇都應該勁過SARS wor

即係證據確鑿，辯無可辯？

人形豬由舊登玩到黎新登呀

係咪舊登俾人block到真單機所以過黎

水源食物受污染
屙屎屙尿又唔洗手

用返6.6呢個rate推唔推得返支那個數？

美國末日撚應該好開心
屋企買入既幾千罐罐頭終於有用武之地

係咪比舊登BLOCK到單機要過黎連登玩呀

我夠可以話中國有p4實險室研究洩漏病毒啦，講證據？你貼幾條爛鳩link quote 幾個人既言論就當係證據指證美國政府播毒？你無撚野呀，法庭都唔受理啦。
你要link證明中國播毒我都大撚把，所謂「證據」我都大撚把，問題係真假冇人知，你就梗係話真啦，唔通你會話自己po出來既係假咩

天花級⋯

咁麻疹真係好癲

咁習近平夠唔夠膽企出黎指住美國個鼻話係美國播毒？

wuhan virus 都爆到咁
可想而知

你嘅證據呢？ 我等住睇。
無咩嘅，美國公開bio weapon 實驗室洩漏左咩病毒，同埋將上年8 9 月有不明肺炎嘅人做個covid-19 測試，睇下有無抗體就得啦。
自由民主強國美國而加死都唔肯做，就係自招嫌疑，怪得人咩？
仲有，美國cdc 舊年9月無啦啦叫人唔好錫雞都俾人找出黎，就快水落石出啦。

咁支那移動兩個月消失一千四百萬戶，當然係有關聯

根本就無証據
我個人好表面睇大陸爆先
依家根本就用呢d轉移視線
做一d無証據的質疑
去幫大陸
香港示威夠話有外國勢力d人有錢收一樣
我地受過呢d明大陸玩咩野的啦

所以根本唔洗理上面隻五毛看圖說故事泥漿摔角不了

真根本就應該信西方國家

「美國流感一年死十幾萬人」

依家風向係轉左做屈意大利wor
好心你update返少少先喇

nice try 五毛

大家多保護自己

Nature篇野證明本身係中國蝙蝠度嘅SHC014-CoV已經有機會傳人，叫世界小心

請問邊句suggest 「類似SARS 但不具傳染人類能力的病毒改造，變成能傳染人類呼吸道的病毒」？
同埋美國點解要改造成傳人，又要post 係journal 話俾人知

論文Abstract 話；

Here we examine the disease potential of a SARS-like virus, SHC014-CoV, which is currently circulating in Chinese horseshoe bat populations1. Using the SARS-CoV reverse genetics system2, we generated and characterized a chimeric virus expressing the spike of bat coronavirus SHC014 in a mouse-adapted SARS-CoV backbone. The results indicate that group 2b viruses encoding the SHC014 spike in a wild-type backbone can efficiently use multiple orthologs of the SARS receptor human angiotensin converting enzyme II (ACE2), replicate efficiently in primary human airway cells and achieve in vitro titers equivalent to epidemic strains of SARS-CoV.

有錯請指出。

not great not terrible

班五毛係咪24小時輪更

睇返你第一個連結嗰篇文章，病毒係武漢到做出黎

請加強英文。

愛滋都話有5啦 on9先信

個chimeric virus具傳染人類能力代表SHC014-CoV本身已經具傳染人類能力

請問邊句話 SHC014-CoV不具傳染人類能力？

日日保持2.5好似？

支蟈生化武器武漢肺炎

支那武漢肺炎
體力：∞
弱點：n/a

唔明就請看全文：

The hybrid virus allowed us to evaluate the ability of the novel spike protein to cause disease independently of other necessary adaptive mutations in its natural backbone. Using this approach, we characterized CoV infection mediated by the SHC014 spike protein in primary human airway cells and in vivo, and tested the efficacy of available immune therapeutics against SHC014-CoV.

吓 之前一兩個月好似先係2.幾 想知係點影響到個R0?

支那假數據+嗰base愈大就自然愈準確

好撚仆街

似係你唔明多啲

一早blocked五毛

總係見到好多唔同set嘅r0

R0係咪有好多版本 計算方法係來自統計？ 而唔係來種生物化學特性？

視乎科學家採用嘅數據會唔同 見過Spanish flu 係1.8, 2.2, 2.6 seasonal flu有1, 1.3, 1.6 SARS有 1.6, 2.8, 3.5

頭一個話3點幾嘅美國科學家仲話自然界冇咁高嘅數 形容到係熱核級災難

個chimeric virus具傳染人類能力代表SHC014-CoV本身已經具傳染人類能力？？？
你呢句已經on 9. 合成變種病毒可傳染人代表原生病毒都可傳人？咩logic?

spoon feed多段你睇都唔明，都唔知係死蠢定英文唔得。

件五毛扮睇唔到

我唔知你個圖代表咩？ 先唔當係改圖啦

越追越遠睇怕要追溯到盤古初開中國先至認數

2015篇野就係石正麗之前被佢同胞插嘅因由喎

出完呢篇野 佢地係被美國政府阻止同科學界鬧 而佢就係喺武漢p4繼續研究喎

Ok chinese virus

繼續吹啦，證據呢？ 有無news link? 大紀元？

其實齋睇鑽石公主號已經知大撚穫
3500幾人，1/5人中招

死五毛狗
有利自己就話係真
不利就改圖
睇唔到央視呢兩隻字都識CCTV呢4個字

後兩句我係覆述番當時微博啲言論咋喎

我就搞唔清論文啲作者嘅責任
但果時個半月前佢地淨係鬧自己同胞話佢係始作俑者我都想搞清楚 明明另外咁多個外國人都有份

舊登咁多熱狗同五毛都被人BLOCK到單機
睇黎你都好撚黑人憎下

證據呢？ 聽人講嘅？ 咩link 都好，貼出黎大家睇下啦。

話係美帝搞出黎生化武器
即係話
共產黨夾埋美帝隱瞞疫情
中共係美帝走狗
就算李文亮預警都要話佢造謠
遲左成個月先防疫
等自己d國民全部中晒招

你quote嗰段都support唔到你個argument

邊個唔明，自有公論。

比人del哂啦 都話係微博言論
呢個係其中一個舉報
你仲問乜聽人講 我咪講撚左見到係當時上面堆網民係自己咁傳 望一望到又要cap圖留比你睇都好唔得閒

有證據咩 你張d事串埋都係無證據

柒左就算
不推文

哦，即係有人響網上講(link 都無) ，你聽人講，然後以訛傳訛， 明白晒。

個個都見到

三文巴個解釋正確d
不過就算係美國改造
唔代表美國放病毒出街

r0 6
代表d乜?
就係中共隱瞞疫情囉

錫雞關咩事

唔通真係好唔番

咁勁?

你真係弱智架喎 小學畢業未咁嘅閱讀理解
我留言係同你講你2015個Source當時大陸人係拎黎話石正麗害到全中國 同佢地係點講法

我都唔撚係吹呢個謠言 而你就拎2015個source 黎吹美國播毒 放緊謠言 想人以訛傳訛傳自己個陰謀論嘅係你呀on9仔

醫學界在追查蝙蝠病毒傳人之間嘅動物媒介，會唔會係雞呢？
美國係咪將病毒轉去雞度，令隻病毒能由雞傳人，但因為物流失誤，有病毒雞送左出lab 傳染人呢？ 係有咁嘅可能。

咁李文亮呢

係咪變撚左空氣傳播？ 無理由歐洲爆到咁

其實我諗佢地廁所傳播應該好勁
佢地係冇教人要放底馬桶蓋先沖廁
多數都唔會本身有呢個習慣

個個潛在病人啲屎尿就漂係度糞口傳播定唔知算aerosol傳播

啱呀
仲唔對美國宣戰？

咪就係班傻9信咗中共同who囉

大家有冇諗過五毛過嚟呢度一係帶風向，二來拎大家嘅反駁論點再進行下一波行動？

見到三民主義你個名我就覺得好唏噓

除左鼓吹到極端民族主義之外做到邊樣
如果你有收到幾毛去過活既 我唔怪責你
狗都尚且要食物先可生存 何況你
不過如果你係真心愛你國連錢都唔收既
我希望你唔好辜負自已既熱血同赤子之心
即時返去大大力宣傳你既三民主義
等你地人民可以完全享有到基本人權

加油

HIV由發現到而家成幾十年都係好唔返啦，最多係拖住先。

8%死亡率, 康復都仲帶毒&會復發
點會只有6.6..

我就無興趣理佢啦

佢鍾意吹話無新增無死亡咪無死亡囉，佢鍾意吹話邊到起源咪邊到起源，無必要同班賤種腦殘智障辯論浪費自己寶貴時間

我呢就真係無興趣理支那咩環境，話知你死幾百萬人定你話無死人，反正學台灣親共條友講支那班賤種唔配活著你鍾意點扼自己都得，反正全世界除左譚德賽條契弟都唔會有人理佢班仆街

只係希望其餘文明社會盡快康復

根本呢隻野係airborne ，唔係邊有可能傳得咁快

你條五毛單機自辯啦

中國數字乘幾多都冇用 都係錯

不安

唔講都唔記得呢條友係高登已經柒出國際

之前有人話 3 既

3.8係根據武漢數據黎推算

冇證有據
你話你阿媽係男人都得

你乜都會唔會,乜都有可能,你點叫人信你?咁會唔會係武漢P4實驗室洩漏出嚟?叫中國一齊公開佢洩漏左咩先講,成日叫日攞證據,中國死幾多人都未知啦小朋友,攞住d新聞拼埋一齊當理論, do you know science? 你返去睇多d journal先講,宜家免費

唔講病毒origin,同你講中國自己報既新聞,李文亮果班一早講左新SARS,最後結果係點？新年果時有幾多武漢人發燒拍丸走佬？

有人無集合下 各國地方首宗確診係幾時？

唔怕信政府！！

死得。

用支那數據計出嚟係3

電腦/數學都有

無證據大陸最近有實驗室洩漏，但美國咁啱就有實驗室洩漏而要關閉。

剛剛睇完,你條三民主義白痴仔,知唔知份文有咩人寫？
Vineet D Menachery1, Boyd L Yount Jr1, Kari Debbink1,2, Sudhakar Agnihothram3, Lisa E Gralinski1,
Jessica A Plante1, Rachel L Graham1, Trevor Scobey1, Xing-Yi Ge4, Eric F Donaldson1, Scott H Randell5,6,
Antonio Lanzavecchia7, Wayne A Marasco8,9, Zhengli-Li Shi4 & Ralph S Baric1,2

1Department of Epidemiology, University of North Carolina at Chapel Hill, Chapel Hill, North Carolina, USA. 2Department of Microbiology and Immunology, University
of North Carolina at Chapel Hill, Chapel Hill, North Carolina, USA. 3National Center for Toxicological Research, Food and Drug Administration, Jefferson, Arkansas,
USA. 4Key Laboratory of Special Pathogens and Biosafety, Wuhan Institute of Virology, Chinese Academy of Sciences, Wuhan, China. 5Department of Cell Biology and
Physiology, University of North Carolina at Chapel Hill, Chapel Hill, North Carolina, USA. 6Cystic Fibrosis Center, Marsico Lung Institute, University of North Carolina
at Chapel Hill, Chapel Hill, North Carolina, USA. 7Institute for Research in Biomedicine, Bellinzona Institute of Microbiology, Zurich, Switzerland. 8Department of
Cancer Immunology and AIDS, Dana-Farber Cancer Institute, Harvard Medical School, Boston, Massachusetts, USA. 9Department of Medicine, Harvard Medical
School, Boston, Massachusetts, USA. Correspondence should be addressed to R.S.B. (rbaric@email.unc.edu) or V.D.M. (vineet@email.unc.edu).

係武漢lab呀 on9仔

唔洗辯啦
你第一篇新聞個實驗室唔係喺美國
係喺武漢

用你logic,我想睇下你證據,你spin我哋做乜,我話俾你聽,係Wuhan放,不過人地收得埋,無報新聞,不如你解釋下點解係武漢出現第一宗?比d想像力

李民亮嘅短訊係12月30號發出嘅，咁叫一早？ 1月1號就封左開鮮市場，咁叫隱瞞？ 1月5號就分析到DNA, 1月10號交俾WHO, 咁叫拖延？
一個新病毒，唔知頭唔知路， 連點樣傳染人都唔知，又未有人死亡，咁就要即刻封城先叫無拖延？ get real la 連登仔。

呢個柒頭點睇都無所謂啦 反正全世界都知

係武漢detect 到並公報第一宗病例，真正第一宗暫時未確定響邊度，但應該係響美國。

一個人直接傳染左比幾多個人

China lied people died

點解第一宗會未確定?香港當年沙士話咁快就確定，一個龐大機構組織，可以做到由政治、醫院、醫生到記者群眾，可以禁絕其口，不漏半點風聲，美國絕對無可能做到，如果係美國軍方做呢啲咁嘅病毒出黎，美國人已經可以直接告佢，文明世界就係咁。我講到咁已經好明顯，個個可能控制一切嘅龐大組織，就係中國，中國公佈係佢係第一宗，係之前無諗過要去屈人地，呢家想屈人地，就話「應該」仲有仲早嘅。

我嘅論述係可以用好肯定嘅用詞，你係咁覆，覆埋啲「應該」， 模稜兩可嘅完全係唔合格嘅辯論，比嘅理由你自己都唔信，你信嘅係自己，辯條撚呀?

請大家見到唔好再覆落去，由我呢到做總結。

要加多個0: 38

你無確切證據就可以講到咁肯定，為一嘅原因就係你唔要面，反正覺得網上講野無後果，點解唔講肯定d.

你地洗嘜仲同5毛三民嘈 佢係咪都鳩up唔關中國事嫁啦
自己post新聞 但自己唔睇 新聞明明有提中國 武漢 但佢自己只提美國
到人搵論點關中國事時 佢只需一句"我認為“就唔關中國事 （但好笑既係 佢啲假證據 或鳩up野話你事 你想反駁你就要比證據佢）
講到尾 同佢嘈就無謂 但搵人定時定候留言番 佢係5毛就ok

仲有一點 同佢嘈就中計了 唔比大家討論隻病毒有幾毒 偏離原post主題

中国原來測到陽性但冇病癥唔計架，死咗費事徙測試劑又唔計

而家除左武漢，長沙附近同上海附近都二氧化硫都好勁，土葬喇唔好燒屍吖嘛，又留低d證據比人話，中共

獨裁國家的優越性

就咁copy and paste段abstract就當自己講左嘢，呢下真係好好笑

block撚左條on9算啦

咪撚理條on9 三民主義啦, 咁撚愛國又係加拿大住, 我屌, 如果你無尊重到西方價值既唔該退出加藉, 以免貽人口實啦, 不過d 陷家鏟中国人到時又會同你搬龍門. 真係唔撚明, 中国堆屎咁撚香, 小學雞咁撚好, 唔返去住替死？日撚日係度叫春, 拎中国人認同感, 大国認同, 另一邊自己武漢堆所謂同胞畀人活活燒死, 鎖死係屋企等陷家鏟, 去醫院死唔肯同你確診, 佢又睇唔到又會同你搬龍門話某國都係咁, 丫真係奇怪物種, 天下無不是之中共政權

你要證明一件事係真好容易 但係要證明一件事係假幾乎冇可能 呢啲就係五毛今次用嘅手段
你畀幾多證據證明發源地喺武漢 佢一句有冇可能 會唔會 已經屈你機
嗱 咁我問你 你點樣證明你唔係狗？

會唔會你一直喺網上扮人 其實你現實係一隻狗？ 我上面張圖就係證據 狗其實識上網
你證實到你唔係狗 再同我地講點解冇確實證據

條三民講講下話 “應該” 美國先係第一單
嘥9氣啦！笑死人

係啊，美國害死你地好多支那人
快撚啲開戰，唔開鳩美佬波正契弟啊
重有你班五毛快啲講多啲，吹多啲風去老美到
殺鳩興老美，等睇老美貿易戰條數會唔會追住你黎打

Push

冚支剷啦
支那狗無一隻係無辜

大陸一開頭篤數，作到個死亡率得2%，搞到歐美同架仔以為好少事唔駛防，點知中左係咁死

瘧疾100

嘩咁大獲

垃圾政府想我地攬住一齊死

支那狗冇野叻，最叻貪生怕死，今舖見大規模爆發，個個口講相信政府，身體卻很誠實，一係出國避難，一係番鄉下避疫，所以先可以減少感染

屌你，班意粉鬼到呢一刻仲係屋企開緊p，當玩咁撚樣，感染數字點會唔升，你睇下而家老蘭果班，全部都係鬼

個個人睇死亡率實係得啖笑

明明傳染率高到咁
實際死亡率遠遠超越其他病毒

呢個post畀啲支那網軍搞到我差啲唔記得個post原本想講乜

又收左美國錢
又係呢句 有冇新意呀

空氣傳播？

Update 下先啦，依家唔講軍人運動會啦

麻疹傳染力
瘋狗症死亡率

比五毛狗騎劫

會唔會慢性世界沒日，好似科幻片吊，人類人口慢慢下降！

其實高傳染率仲恐怖過高死亡
本身病毒都係要生存佢咁快整死左你就冇意思

好多病毒都唔會整死人，係人身體嘅免疫系統搞到周圍發炎個人先會死。

從來無話過係入院個五隻美軍帶入，但都有可疑，院長都無法肯定個五隻係唔係帶毒但潛伏。
不過有消息話海鮮市場中招嘅人，有幾十人有親屬朋友響美軍住嘅酒店工作，呢個係有待調查，方向正確嘅話，就慢慢會找到證據。

R0 個傳播率
肺炎係3, 其實已經好高

中國R0係38

The Division 有Green Poison
支那有 Red Poison

可以睇下netflix bill gates 套野

中共都開始轉口風
你都仲要出口術
係咪想減人工？

唔會同你嘈5毛狗

問題係airborne就唔會比香港人防到 外科口罩唔會應付到

最危險應該都只係Aerosol transmission
係歐洲咁勁係同佢地文化社交行為有關

你條link由標題到內文都係話恐防洩漏
因為水浸完部機壞左 整番冇得跟以前procedure 處理生物廢料
CDC為預防而關閉

你武漢p4個則起到後面冇跟法國果邊個則 身為新手擅自改動 仲係全國整多三間出黎
法國果時已經警告有洩流風險但你地唔似美國會為預防而關閉研究
新聞話關閉就扭曲成已洩露 真係低質

CDC 係無release 過shut down Bio lab 嘅原因，話係國家安全理由。 水沉整壞機係咪國家安全呀，如果咁都係即係咩新聞自由都無啦。

咁啱個bio lab 就係有做SARS related coronavirus 嘅研究。

did not have “sufficient systems in place to decontaminate wastewater” from its highest-security labs.

係咪有人揾souce比你但你唔識英文

你中國李文亮都危害國家安全啦
阿豬阿狗事旦講句野都危害到國家安全添